\begin{task}{15.21}
  Выяснить, является ли следующая система векторов арифметического пространства
  линейно зависимой.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x_1 = (1,1,1,1),  \\
      &
      x_2 = (1,-1,-1,1),  \\
      &
      x_3 = (1,-1,1,-1),  \\
      &
      x_4 = (1,1,-1,-1).
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        1  & -1  & -1  & 1  \\
        1  & -1  & 1  & -1  \\
        1  & 1  & -1  & -1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & -2  & -2  & 0  \\
        0  & -2  & 0  & -2  \\
        0  & 0  & -2  & -2
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 1  & 0  \\
        0  & 1  & 0  & 1  \\
        0  & 0  & 1  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & -1  & 1  \\
        0  & 0  & 1  & 1
      \end{bmatrix}
      \sim
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sim
      \begin{bmatrix}
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 1  & 1  & 0  \\
        0  & 0  & 1  & -1  \\
        0  & 0  & 0  & 2
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  При приведении к ступенчатому виду не получилось ни одной нулевой строки.
  Следовательно, ни один вектор не выражается через остальные, система линейно
  независима.
\end{solution}
